歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (63) 誰人無父母 何必屌老母

上一個post：
歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (62) 新年快樂 2/12

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

個topic 會唔會太搶口

有啲chur 但係希望和平喇

咁快又新post

我啱啱睇個陣 1星期先開到一個po

長假 = 砌模型

砌模型應該唔得閒上黎追post
我通常都係返工先上黎睇野

返工打日期記得打返2021 唔係俾人屌

做乜鳩

其實我都係
返工睇post睇到好想砌模型
放工食完飯攤喺梳化又好容易hea全晚唔開工

特別係當你岩岩搞整一隻，要開盒新既真係要好大既勇氣 次次拎左落黎睇完說明書就收返埋

但其實係因為積得太多先有呢種感覺

我以前隔一兩個月先買一隻砌

但砌果陣又好矛盾 好想快d砌完玩佢

但太快砌完又好似浪費左隻模型咁

有無人都係咁諗

埋尾果下真係有D空虛

同意

噴吓油刻吓線

結果上個post完全無砌過模型

屌個名又係到辣火頭, 明明唔關我事一陣又屌我老母又爛袋

次次砌果陣就想拿拿聲砌完

因為得你理佢呀麻

2021 第二啪

咁都叫辣火頭?

咁見你地個個都唔理佢好慘咪諗住睬吓佢 話哂個po都叫 "歡迎想砌模型嘅巴絲", 佢本身都有砌吓係到share吓, 咪理吓佢, 點知佢而家志不在砌模

推

巴打手腳好快
我放假就唔想砌模; 返工又想砌模, 好矛盾

因為素組撚

岩 講多錯多
請講返模型野

有同感呀 巴打
依家除左 有愛嘅模
或者 原色好差嘅 先去噴油
山積太多 想快啲啪哂佢地

每次滲線同打磨都好攰

新po lm

作品分享區 試玩中，有無巴打想參加?
參觀LINK

不過大家都知而家香港都癲癲地，太敏感既野就唔好隊上去啦，唔係一陣齊齊比人拉就搵黎搞
預設出巴打名，一個作品最多三張圖，最好有埋作品名同心得

冇左我果幾張

放多次，人手update 係咁既啦

我都無, 係咪要放返過嚟, 定係我戇鳩唔受我玩

喂, 你老母又西痕呀, 日日俾狗屌
死賤種睇你幾時仆街死, 全家死清光

日日圍爐屌得我咁爽??? 祝你條仆街死全家

大佬點樣比三張相你呀就喺呢度貼

即刻口德啦

因住年三十晚死於非命啊

係到貼得既啦

補圖啦巴打，有d 漏左堅sry 鳩

講笑姐 唔該老子巴就真

HG 1:100 殘命

HiRM 神高達

RG Nu

唔緊要, 受我玩就得, 幾怕係因為我戇鳩 順便改埋感想, 發現自己上次有打錯

一刻線隻模型耐玩度即刻提高十倍 琴日整4件嘢整咗全日先滿意 又刻又補再刻再補

不知廉恥咁再post架車 玩下個googlesite

Tamiya 1/24 Ford Mustang GT4

感想：
呢次第三次整車叫做較滿意 不過未痴過咁大塊嘅水貼都炒咗唔小粉 希望下次會做得更加好 同埋有更多玩車嘅巴打

最後唔該哂老子巴做整理

堆FGO我差唔多全部都係一出就買 嗰陣係福利買

我意思係隻gk啵 原來福利有賣？

sor我以為講緊bandai嗰啲
大個隻係依GK到買, 但係佢比個對眼水貼唔係呢個樣嚟

同類既巴打你整一張過啦，太散會R左好多位

想問下呢個base新界東有冇地方有得賣
pm問過模倉話冇

[/quote][/quote]
我落埋呢作張先，留返D 位比其他巴打先

你話事啦 唔該哂你幫我放上去就真

呢D架香港地好撚難搵，果陣我AMAZON掃左大量，不過都就用晒
富聯應該有，壽屋MSG野佢都算最齊果間，不過就比市面貴10~20蚊左右

你唔好話新界東啦,全香港都好少見

呢位巴打好面善，係咪好前期既師兄黎

低調啲啦joey..

咁難搵？

壽屋香港係小眾，無撚計

base買財團b既好過啦

我覺得壽屋果d其實幾靚 簡簡單單又細

係，仲要磨砂面
gundam靚就靚不過三尖八角唔岩做場境，魂stage我用過麻麻地

屌自膠 原來我想講果款就係魂stage

魂stage同壽屋果款其實分別係邊? 壽屋實淨d?

魂stage市面上好似好少見?定係要上網買

用親都係gundam base

磨砂面，六角型可以幾個砌第一齊囉

當然你可以當係信仰既

唔知咩叫空虛
我每次埋尾都好似冇咗半條命
Me weak

你已經超越左砌模型，你根本就係build figther 果d level 黎

支架最緊要存在感夠低
壽屋成抽裝掛上去都唔洗幫佢平衡,
好實淨同唔會仆街

砌完獸屋d 囡覺得財團b概技術好犀利
開始砌雙星電單車 就覺得bandai 唔係賣模型 而係做緊善事

返工又畫放工又畫好似冇停過咁
最仆街係半夜有靈感
都唔知點, 放假都叫畫咗先算, 平日臨瞓先諗到真係成晚典床典蓆

模型魂

好的 唔該師兄

而家冇BASE買都唔知點好
佢本身果個唔夠力

新手又黎問低能野
黑色底灰同消光黑係未冇咩分別？？

打去富聯問下啦

一隻係材料
一隻真係油嚟
有分別嘅

但係我噴完黑色底灰跟住噴消光黑
噴完好似冇噴咁

嗱, 咁又唔可以就咁出結論嘅
如果你噴黑色底灰, 咁你Check件發現有問題都可以直接磨佢
如果你個底唔係黑色底灰又直接噴消光黑, 理論上要比黑色底灰噴多幾層/油嘅比例多啲先上得實. 發現有瑕疵要磨又冇底灰咁好磨
我個人經驗係啲油嘅粉會易攝實喺砂紙面多啲, 黑色底灰濕水磨就順手好多
同埋如果係金屬零件, 黑底灰個著附力會好黑色油少少咁
俾著係我呢, 以防萬一都會照樣黑底灰先再上消光黑, 雖然真係冇咩視覺分別但步驟上有啲啲好處

如果上唔岩色有咩方法洗走佢?

定直接磨走面果層再噴過底灰再上色

gaia t11
modo d05
匠域 ct04

苯大無父母
可以屌老母
坐左成年啱啱放出黎系列
屌你老母
苯大呢副骨係黑科技！

我掉轉
諗住上完黑灰就算 唔洗上消光黑
另外呢
咁黑底灰 上亮面黑係應該噴多層亮面黑
定噴光油好？？

歸位了

講起退漆水，我上星期有件野要擦邊滲線
咁我件野就打算上珍珠色，咁噴底>主>珍珠色
噴完先醒起，屌啦，唔記得左珍珠色擦邊會清唔晒D漬
咁用退漆水洗啦，咁再黎
噴底>主，AV紅(佢上面唔知寫乜柒野色，我唔識佢果D字)，屌那星，好死唔死佢果隻油咁岩又係清完都有漬
咁OK我柒，再洗件再黎
呢次無事啦，用返琺瑯油擦邊無事，呢次掂啦掛屌，我連相都影埋
我隻腳踢到支野，退 漆 水
支野我連蓋都未撚閂，仲係地下轉轉下，我一手就捉停佢
屌那星，想陰鳩我，無咁易
第一時間扭返埋個蓋，safe
好，拎返岩岩件野上珍珠色先
屌，點解件野有我d指紋既
我屌....原來岩岩扭蓋果下隻手指hi到d 退漆水
又要洗多次，之後就玩到3點了

歸位

其實唔講究嘅可以黑底灰 => 直接消光or光油都得 我成日都直接用黑底灰做黑色

其實AV油刷金邊好唔好用得過琺瑯
我覺得用琺瑯乾哂再用X20抹 個感覺上好似穩陣過AV未乾時用水抹

btw 你呢段野咁多字 我有預感又會有人追擊你

其我覺得av油擦邊無琺瑯咁好用
主要係av擦會擦到一條條or一點點嘢出嚟(有啲似擦膠碎咁)
不過唔知係咪系列問題，mecha系列好明顯，白蓋少啲出現呢個問題

點解會擺係地下

話說上個post好似有人講過gaia果幾枝琺瑯筆

好用過gundam marker好多 而且用x20可以輕鬆抹走

大面積既琺瑯油要噴，手油會上到一躂躂，AV 油可以手油都勁滑，有d 懶未用AV 油

gm同gaia筆兩隻唔同性質
都無可比性

因為我部濕鳩聲波機係放地下

你講果支應該係喵匠果支，我有機會都想試下

琺瑯溝稀噴好似易搞D

底灰係液化既「填充物」
佢會填左表面既一啲花痕（視乎度數）
而同油最大既分別，就係油係冇可能做表面處理
例子·Twitter 偷圖

你用油係冇可能磨到咁同原件表面咁樣咁柔和既接合，只有灰先做到。

落地巴呢呢段野可唔可以借我放頭post?

唔得
同我69先
我再諗諗

其實係 只不過之前有巴打話用t05抹完都唔乾淨

不過唔知gaia果幾枝油完會幾時氧化
因為gm ex系列擺好耐都未氧化

等我呢d真新手拉低返個門檻引多d ching po 作品
我6月開始因為武肺所以同朋友開始玩噴塗

第一隻真正塗裝完成品
RG 命運

我自己最鐘意ge 高達,可惜冇靚模
喺度學咗滲線
但整得唔乾淨，右手關節收左皮
所以淨係咁樣放就算

第二隻係Rg 00R

今次噴咗gaia金屬色系列 同銀角
全隻上面噴左gaia珍珠藍綠135扮gm粒子
隻嘢好多武器好難擺post，除晒武器得本體就認真麻麻

第三隻係RG unicorn 覺醒ver.

呢隻係我最鍾意嘅成品，雖然唔少瑕疵
呢隻係用得最多時間整，第一次整大量masking,手油,金屬補件同水貼
仲買左個支廠盾自hi
白色用Nazca Neutral white, gaia 072,073做分色，最後全面上gaia 珍珠藍綠色135 扮精神感應
精神感應骨綠用左Jumpwind 金屬琥珀綠(白底), 遮蓋力一般，用晒成支油先夠噴
手油x32 titanium gold同白色好襯

第4隻係hg beyond global rx 78-2

第一次改色噴
白色改為 Nazca superheavy底->gaia 072
黃色改為 Finisher’s淺灰底-> gaia 073
藍色改為 Finisher’s 淺灰底-> gaia 074
紅色改為 Finisher’s淺灰底->gaia 061 midnight blue
再用gaia 221 German gray同 Nazca superheavy做左d點綴
可惜呢隻個額頭角爆左好唔開心
同埋Finisher’s 淺灰底 好易甩漆，試過masking一嘢痴晒d油出嚟，冇乜嘢都唔建議用

第5隻係HG G40 industrial ver.

第一次噴邊角強化(所謂陰影)
白色用Mr hobby 1500黑底-> Nazca Neutral white 噴高光
藍色用GSI sky blue->gaia 純色紫 噴邊位
黃色用 MODO 正紅-> GSI 黃色噴高光
紅色用 MODO 正紅-> 啡色噴邊
金屬綠 gaia 121-> Finisher’s Jaguar Green
但最後衰收尾砌返果陣啪壞左關節，而家都係就咁痴住唔擺post
同埋Max噴法好易失手做到積油

第6隻係 HG GTO Rx78-2

配色參考beyond global
白色主色用 e7 機械暖白，用 Nazca neutral white, gaia 072做分色
紅藍黃都係普通色溝白
最後貼Evo gto水貼，好detail下

第7隻係RG Unicorn x Type 89 Fly Jaber

呢隻unicorn係19年買令我回坑砌模型
亦都係見到人哋隻陰影unicorn 而決心玩噴塗
所以我特別鍾意rg unicorn
白色用Finisher’s淺灰底-> 0.15針噴黑邊-> Nazca Neutral white
有少量件用e7 機械暖白做分色
藍色用 Nazca superheavy -> GSI 328
白色底-> GP05
精神感應紅用 白底->gaia 038金屬紅
加上d金屬補件
成件事都幾滿意

個fly jaber主色用 Nazca superheavy->gaia 073
d機械管用Modo 機械金，我好鐘意呢隻色，十分推薦
不過有d手油部分要再油過會好d

第八隻就係 HG 新安洲 (未完工)

第一次噴candy色同擦金邊
主色紅用
modo MK11 灰底->gaia 032 終極黑->Jumpwind 曜金->Gaia GP-02
副色用
modo MK11 灰底->gaia 032 終極黑->Jumpwind 曜金->Gaia 034純色洋紅
噴口全部銀角
擦金邊就係好q麻煩,心口同盾最難一件件過
我用晒成筒萬寧綿花棒先整完，唔知個人吸入左幾多白電油同x20
個盾直頭放棄咗

而家唔興69，落地巴你要追返d 舊post

Av乾耐左擦唔甩

Acrylic 太快乾
又會cure左
AV油有時有啲transparency
Enamel 慢好多又顯色
舊化乾掃似乎都係enamel
但又臭好多...

乾咗之後唔可以抹甩, 要摔甩佢 所以我先話擦邊大法用琺瑯好過用AV油

其實得，不過要用AV油專用既Thinner 佢唔甩係因為av油乾左個面會有層膠咁解姐
應甩既唔甩，唔應甩佢就甩

我都試過手有少少paint remover 之後一掂到零件就見到指紋

你地曳曳喇
我唔上黎一排你地就多左咁多花臣玩？
勁唔勁得過東莞十八式先？

會誤中要留既部份

求救
我想噴呢隻色,但咁岩模倉冇貨

買左枝015 PURE橙, 想問可唔可以用橙+黃溝到呢隻? 比例係唔係50:50

太耐太厚都唔好
所以第一次上時都要避下

駁唔到
落thinner係work但好易撻Q

行去旺角搵
再唔係就買mrhobby

濕果陣用水都抹到啦
唔好等佢乾

唔好比果三隻中文字fake 左，呢隻其實係橙色黎

買勇者系列橙色

完全睇到巴打既心機

我都試過
果下個腦除左粗口之外一片空白
我之前nu個盾重噴左3次

上個post係我推薦匠喵
大範圍補色會有筆痕
但補細節一流 乾左都可以x20擦

試過有次上好哂色 滲哂線
諗住臨尾噴埋光油收工
點知拎錯咗支T04 仲要濕噴隊落去

今日搭車冇嘢做就打埋用咩油

見到咁多巴打post 成品，說來慚愧，2020 就只係完成左隻戰鬥暴龍

2020 下半年經歷左好多轉變，都無心機撚膠
希望2021 會多d 成品，唔係齋吹

想知啲膠有冇溶

我覺得呢條片出左又會多左新手

廢巴 見到你試左好多唔同嘅野

咁樣唔係好事咩

廣告黎嫁姐

然後就會每日都會有10個新手入黎問你買咩筆同泵好

幾好呀多啲人識

唔睇頭post ⼀律建議攻頂，之後mark 定tg 等執平貨

因為只整高達真係好毒,
雜食D,整下微縮模型,整下車,突然就會變大師

我明，所以樂見模型圈多人加入，到時手執神剪有閪屌

到時變真。godhand

係趁自己仲得閒同有心機砌模型就咩都試下
雖然我d基本功好唔扎實，又成日整爛件
不過仲未敢落手玩舊化，加膠板，刻線果d
噚日開始玩噴車同等緊三藏套rg Nu gk

我都想試加膠板同靚嘅刻線

依家就咁平噴 無咩進步
gk我只係試過武器同裝備嘅改件
仲未遇到想砌嘅gk

戰損。死神
第一次刻線嘅作品 同都做到個感覺係係地球經過沙漠同樹林洗禮過後嘅死神
(不過覺得重手左 仍然有待改善)

你就想,最多係手持神剪有人爭住同你69

查實有冇TG group?

最近啲模型愈黎愈難買，啲搶手款遲1日去都無咁濟

幾十個post之前問過

呢年都係咁㗎啦

好勁cls

試下盡量少用金屬色油骨架

消完光摸落少少磨砂feel姐係成唔成功

成功了

新年第一次入post

其實我無分身

都無謂再引戰

新一年簡簡單單砌下模型就算

得閒睇你地學野就好

等睇巴打再share吓啲著衫囡囡出嚟

想問各位用AV油既巴打
如果上油前有噴到AV Surface Primer
噴完油後易唔易刮甩
抗刮程度可唔可以接受

會好少少 但一樣會甩
再上多層Topcoat 都係會甩

最主要都係等完全硬化 就撞都唔甩
刮就睇情況

打算噴係咩到? 一般情況又有比返一定時間佢每層色乾 (官方說法係24小時) , 個抗刮係ok嘅; 噴之前拎啲件去超聲波機到洗洗佢先噴都會咬得實啲無咁易甩

見到燶邊大哥放"外甲陰影"嘅RG好笑

都係噴係MG到
今日買左model colour同mecha colour同佢地相應既primer
諗住噴完之後會成日擺動作

我唔係24 mon狗呀..

你假組完睇吓有冇零件會互相干涉先, 我之前砌隻beyond global都係用AV油上, 粗暴扭都唔見有刮甩油情況 (當然我有比返24小時佢乾)

想問下有冇巴打噴過mr crystal colour xc系列啲珍珠色
係咪照用普通thinner 1:2-2.5咁開？定用leveling thinner好啲？

本來無一物，何處惹塵埃

噴過XC08, 都係用普通郡士隻Thinner開, 比例應該同你講嘅差唔多, 因為我開親油都無理比例

Thanks
咁你噴完之後有冇上返層光油？

香港仲有無地方有現貨呢

想買多一隻砌多一次

我本身有佢，有異色版，有特典粉紅，有9號同9號異色版，都係想買多隻3號

想問下有冇巴打有用MAD支3mm噴筆？想用落龜泵到

有

同問 好似幾正想入枝
會唔會可以同ps289差唔多

我覺得有時要等成個星期先乾透

咁有冇唔著衫

上咗2層薄 一層濕光油再上水貼 但啲水貼仲係反光 點做好

唔係掉轉
上完水貼再上光油咩

光油係面就唔反光？
反光搞到啲水貼好突兀，唔自然

咁點解唔噴消光

同你差唔多，埋尾消光
我慣左出風吹下D 件吹走D 塵先
果下唔知隻手指做乜撚野，拉埋出油
屌那星變左超大風超大油既濕噴
成個面令晒
我果下先知原來消光濕噴都可以噴到鏡面

消光可以消埋水貼反光？

得，消光噴完會起砂面，影響折射所以會降低反光

人生突然充滿希望

所有面油都有統一反光度既效果
想要水貼同零件表面平光半光消光都得

想問下，邊到會有比較齊晒顏色嘅 mr. hobby 噴罐買

海盜BB終於企到

呢隻係rg？

mg

整到成隻mb 咁

隻嘢軟骨散咁，full cloth仲左甩右甩
嬲得滯磨完之後送咗俾個中意x1 ge 朋友

2021第一炮 你地屋企徐晃幾大?

等咗巴打好耐

咁宜家係咪輪到巴打你出招

係ga，係造型靚ga ja

RG size 既MG, 隻野整完都係軟骨咁,我直頭想落AA 膠set死佢算

呢隻金係？

連快黃色野都甩埋
不過呢次都唔算問題，最慘係d換裝位鬆，搞佢又唔係唔搞佢又唔係

匠域02同gaia透明橙1:1 最後gaiaex09半消光
現實睇落冇咁橙

個陣係企企下一字碼咁跌落黎，吹到b一聲
中間果兩塊牛柏葉好唔掂，唔裝好過裝

AV 有枝matt varnish 17ml
我用個支喺上面搽一兩層okay
Protection + 去光面

好撚好笑呀而家？

丫屌你又幾撚好笑

話晒我又真係拎撚左我隻徐晃出黎曬你冷 係咁chill㗎喇

已經落左AA膠, 左腳郁, 右腳跌
右腳郁,左腳跌

光油落啲關節？

blutack算啦

我啲新手作品就遲啲先啦

最近追唔切POST我會Click個媒體模式睇成品先

唔知點解好鍾意巴打你呢隻野

推得好快，我2021都未開始砌

我想砌都砌唔到 轉季鼻敏感到我日日攤咗喺到 眼腫鼻腫鼻塞 眼水鼻水乜都出曬嚟 點解今年會咁嚴重嫁屌

之前咁射法，你話點解

諗返都可能係 嗰期大大小小嘅我大多數都有出去 吸吸埋埋都唔個幾多 啲鼻敏感都真係嚴重咗嘅

d 金油點樣可以油得咁靚? 我有時用筆去油, 都油唔到咁順滑既效果

新一年 旺一旺個post先

啲金色我全部用遮蓋噴

我前幾po都有啲三國作品 睇下啱唔啱你心水

E31你點扣落去又唔花
姐係膊頭上面個白色C扣
我直頭整爛左, 屌

2021 第一砌
砌啲簡單野清下山積

北角奇趣見到有

買支水補土都要行幾條街，到底搞乜春

岩岩係英明見到一盒

我剪左其中一邊先隊入去 不過會少少鬆

巴打們 想問問wing gundam ver ka 之前有無講過係幾時再返貨？

準備眼殘

好撚痛苦

隻廚房掂

巴打搞乜

搞左十幾日MAD果套濕鳩GK

上唔上色？
我都準備開

素組撚

呢套嘢實物係咪好唔掂？我記得巴打你踩過佢唔得
但係the 51果套又好似冇mad咁detail,但有種大佬味喺度

等我搵下先

兩隻唔同風格好難比較
MAD套濕鳩10粒件有4件左右係穿窿6-8件係有少少缺膠，應該係樹脂流唔足套模

近排好似多左人玩模型

成年啦喎

乜9都比人買哂
尤其早半年工具補料都斷埋貨

真啲想砌舊既模型都搵唔番，得番啲新既無人要既貨

最近出個隻core gundam影都見唔到
諗住唔會咁快賣哂，過幾日先買都未遲
點知

所以好多人唔即刻開盒砌都買左砌牆先

啲甲一出比人買曬

眾未揾到海王8

唉，咁黎緊自護號一定搶到仆街

WFH令模型個市好瘋狂
依家係模型鋪一出post就要即刻走去買

唯有慢慢砌住其他行星等海王8返貨

買咗武器買唔到甲

我海王8甲同武器兩樣都冇

個時一出即買
但仲等緊土6甲

BTW 其實新個兩隻core Gundam 點解得咁少貨

Core ll上星期我喺沙田奇趣見到有喎

想問下高達d display箱係邊到可以買到 想笠住佢唔好鋪塵

因為套野真係好撚受歡迎

模倉d特價女賣極都仲有，究竟有幾多貨

咁套re:rise 真係有料既

好似限黎？

想買多盒mg巴巴
點知邊度都冇曬
想問下知唔知邊度仲有

上色都捨得咁扭 影完實甩油甩到仆街

灣仔模倉299

消光溝光澤係咪可以出到半光
用Modo 光油+超級消光

想問下唔見左件 其實有冇方法補返？ 唔見左rx78 gto額頭粒紅色細件

啲av油好癲，乾到塞曬槍次次都要Liu番出黎

自己試下堆膠板/剪RUNNER補
想買補件問下皆旺麒麟昇

G3/Titans配色啱素組玩

其實唔太明設定點解把長槍要咁揸
點發力

細心啲搵，一定會贏到地精靈
往往都係跌左係啲你估唔到嘅位

大氣壓啲油去得快乾得快

設定係浮空唔使揸

講起地板小精靈 我有件mg v2件跌左 到搬屋拆晒d傢私都搵唔返

射擊 唔會格

我之前砌左隻龜霸都跌過件
果日都係即日搵，唔用吸塵機地下用布抹
枱面到枱底，垃圾桶入面啲紙都攤開睇
任何有機會嘅地方都搵
十幾個鐘後終於搵到
所以堅持就會有希望

02:10開始睇 呢枝野大技先會用 不過模型都會包埋

個拳頭有啲多餘

幾時唔見都唔知🥲

我而家先知原來喱班女係有game

試用real touch marker做舊化畫到水貼就變左跳落屎坑
可以點用先唔會咁

都....未算太屎坑嘅
下次就著就著點啦

可以試下拎舊海綿，用touch mark 係海綿上面畫幾下再印上d 零件到

我下次試下先
睇人地d youtuber想係畫晒成件件再抹 我一抹就咁

人地有冇水貼
貼完水貼,上面有冇噴光油

女神裝置唔係全部有game.
有字母頭先係有game
編號A字頭果d女神裝置係aga隻出黎
B字頭係武裝神姬(已爛尾)
btw aga有同fag合作過，隻game入面有得抽轟雷白兔魔鷲stylet

砌咗幾隻MD
AGA啲造型靚啲
但腰結構同其他系列唔同

咁複雜
死老餅真係唔識時下年輕人嘅潮流

想問有冇師兄用過ipp 隻透明蘋果紅？
同gaia 041, gaia premium red點比較？

隻game個賣點係女性做design同3D建模
聲稱好注重細節(包刮底褲，乳搖幅度)
我download過黎玩，
但部電話行唔郁del左

包刮底褲係咩撚嘢事
咁都過到審查wtf原來而家手機game已經發展到咁

喂屌
我以為你係講底褲移位之後搵手指撩返正包返著楷屎忽嗰個動作

包括呀
愛花送左隻無人機，其實就係隊長(玩家) 既分身黎，係隻game入面既趣味就係用無人機偷睇底褲

U老sea food

係仲要返貨癡線

Av油手塗高達細節 有邊幾枝必買

有時明明係見住佢跌某個位，但結果係總係會離奇移動到其他位置

有時以為跌左落地下
點知原來吱左去啲書架筆筒中間

想問下RG RX78-2用唔用到落HG GTO隻RX78-2到

玩左2星期砌模型真係可以遠離所有痛苦

有時唔開心飲住啤酒砌模型真係可以忘記一切

AB 補土再磨返個型岀嚟，分分鐘可能整得靚過原裝

link 呢 又有乳搖

想請教下各位巴打關於刻線。小弟暫時得0.15 madwork 刻刀同膠帶，想學佢咁刻個大脾位，但係發覺好難copy對左右一樣，同埋個啲細角位（紅圈）好難用膠帶整到。想大家指點，又或者有無乜工具可以幫到手有用？感謝

今日又可以飲住酒砌了
最緊要熄新聞app notification

左右對稱：睇d 師兄教就係自己用膠板整個型黎做reference，左邊用完反轉去右邊再用，只要痴啱位就對稱

開波拆下隻就會搵到

齋上色？ 有啲興趣
邊度可以買呢隻野？

琴日上man sir 見到有好多，可以打去問下佢

換裝畫面低炒著裙角色會有聖光

請教下
剪完水口 用砂紙打磨完 個平面有打磨完既"痕"係到
最後砌完 噴消光D"痕"係咪人會消失?
如果唔噴D"痕"又點算處理走?
同埋剪水口位剪得太入 磨完得有粒白點係咪冇得救?

唔噴水補土基本上係消唔到d"痕"
你最多係用大d號數既砂布打磨減輕佢
噴消光會因為表面有磨砂感而視覺上d"痕"好似無咁明顯

洗濕左個頭lu

單純想刻深原本既線黎做滲線應該買咩number既刻線刀，用筆刀成日瀨野

或者直接拆左個頭同左手
買多隻自護

0.15/0.2
筆刀都唔係俾你拎黎做加深
條線都唔平 一忽忽咁

Thanks!
呢D打磨"痕"係咪法避免? 定係純粹手勢唔好打磨廿差人會有?

我買左gunprimer枝筆 都幾好用其實

之後買左funtec既刻線刀 但感覺個柄太粗 好難用

唔明

無，除非你用筆刀批水口

係咪好似鉛芯筆果支? 我都有買，超好用

又想引我入局?

福利又有wing ka排

wing ka 盃又黎

係 佢有兩款 一款係咩角度刻都得 另一款淨係可以跟佢刀鋒既方向黎刻
感覺上有d似長谷川把刻線針但又好用過長谷川把刻線針

Sorry講到1999
我意思係RG個頭可唔可以放落HG到

姐係鉛芯筆咁既外型不過係刀黎？

針黎

google 叫 scriber? 好似幾正

想請問下荃灣有冇模型油買
除咗奇趣之外

加密呀, 如果唔係又比CD-ROM買哂啦

買了咩角度都得果支, 拎上手同揸筆沒分別好好用

or ?

又鞭

通常會用幾厚個隻膠版？

落地巴也中二

你老味閪不如成個香港陸沉算啦屌 唉

呢個應該1mm 都得？最緊要夠硬

模型既野邊有唔得呢樣野，你係唔係想講唔洗改造兩個頭可以共用?

Raise your Flag

今朝起身見到真係眼都突埋

遲早連登都未必有得上

係呀我真係講到1999

scriber應該就係另一款 佢有指定方向去刻
我果款叫grida 唔係就方向去刻
不過scriber跟兩枝針 grida就得一枝

金屬色/底灰
我只諗到ps290 / 其他板機式既噴筆

我都有諗過
但日森都要差唔多成千蚊
太貴同不如我買多支ps289

一支0.5 一支0.3
其實你拎支neo噴未得 金屬油唔難洗啦
我有兩支噴筆 我都係用一支289打天下多
另一支放左係盒我都廢事開

洗唔洗咁巴閉 底灰一支 主色一支 保護漆都一支

唔知你地洗槍有無習慣拎d毛筆了乾淨先噴返出黎
我洗槍次次都拎支筆係咁了了了 了完再谷槍再射哂出黎
洗一兩次已經好乾淨

1. 用廁紙清左筆杯噴唔走果D油
2. 洗筆水谷槍
3. 拎支針出黎用洗筆水清走上面d油
4. 洗筆水再谷槍
完

買支771 日森1500到
之後103噴灰 289主色 加埋買支新槍 完美滿足3個願望
利伸一支 HPbcs噴灰同光油 主力一支PS289 一支曼巴噴冷烤漆 一支771買翻黎托

我都諗緊買把0.5，FLYER 係爽不過出油出量好唔隱定，試過流眼淚

早知買290唔買infinity
依家都少用

出油量唔穩定一係塞槍一係唔夠壓

Flyer有冇定期扭開哂個頭嚟抹個針嘴同出油位?

有，不過槍果邊唔敢搞，我怕d 膠爆

我自從keep住抹吓個針頭就無再塞過, 槍個邊都係搵枝綿花棒濕吓thinner抹抹就算

唔該，搵日試下

其實我見d 人都係推介用新入坑枝平槍噴灰/金屬色

我想係睡房setup一套噴油，目前買左料想自己整返套得閒噴下，地方淺窄有少少近床
聽過有師兄講水廉式抽油箱，但太貴買唔落手
有無師兄有類似經驗分享下屋企睡房噴油／噴類似Gaia油性質既經驗

搭單一問
想試玩冷烤漆
又驚洗唔乾淨整壞枝筆
一次性噴筆黎講係咪HD130 最好

未試過共產筆

乜都係假，第一時間買返部空氣清新機先

付出金錢換返身體健康 同埋間房無咁大陣味
係絕對值得 PS:過來人
或者你可以試下平價D既水廉先 例如懶X
但就要搵位放 因為懶X摺埋都係好大部
再唔掂 玩下水性先 紙箱搞掂

有冇人試過Gaia EV04上面可唔可以上郡氏 GX112(防UV)

點解要另外買一枝噴光油消光？
利申：唔識嘢

步驟3係每次換油都要做？

我習慣係

又邊個傳出黎 谷槍會傷槍

驚西
谷槍最多咪傷膠圈
彎針最多咪買過支
利伸已彎 不過仲用得

咁我明點解佢噴完金屬色會洗唔乾靜

好開心多咗人砌模型
但工具同模型好缺

屌 唔撚見左件件

出去買油空手而回，望住隻模型佢好似係到嘈緊我咁

打磨前

打磨後

近期大熱
btw今日無晒心機

想問吓邊到可以徵到件？唔見左mgex 支機關槍一件件 應該係舊件 但唔知邊到有得徵到？

想問下大家會喺邊度買水貼？
想買rg水貼

fb hkgex admin 有，不過其實都係淘寶

彎咗 壓返直就算
真係斷先換

係磨到拋光效果果下顛

RG劍脈條天線幼撚到

有冇興趣團購??

屌話口未完整斷咗跌埋唔撚見咗

又琴又keyboard咁搞笑既

MIDI controller黎
用嗰陣會擺上少少個keyboard

噴筆果款好冇用？

好似好勁咁

小心剪親手呀

岩先跌左個刻線刀落地，斷左咁就唔見左160

請問gaia 支ex10 消光係咪開1:3 thinner ?

音樂人

咪刻到入去囉Warn乜鳩啊
哎打鋪機瞓算

Solidwork 最驚見到黃色紅色warning, 一有成個bug 曬

新手一問
我從未試過刻線嘅
近排想試下
有冇邊把係啱新手用？
同埋想問下鷹咀刀同推刀有咩分別？係咪攞嚟刻唔同嘢？thanks

多數係啲好無聊嘅bug, zero-thickness, non parallel with zero-degree計唔啱數嗰啲
有時fusion360都冇咁鳩
頭先check到佢話我啲point個relation消失咗
要我續粒續粒改返

係

有冇人試過"跑"件？好似啲木工咁

用黎 砂紙之後既finish

賣極都有

到底振光屯左幾多貨

想問下有冇邊款牌子既空氣清新機推介下

就咁刨就成日
磨完-->刨-->再磨都會
磨完-->刨-->噴就冇乜

未有實物

多數會用陶瓷刀做類似既技巧，佢咁樣刮一失手會成忽無左

google key word 空氣清新機 消委會

2021 第一啪 真 · 素組

用筆刀刮算唔算

斷天線點搞好
本來諗住素組算
如果補番又要成隻上色

唔裝未得

學人用膠片駁長個氣口
比膠水溶撚穿條刻線

我都想買多盒，果陣見到真係平左
但又唔想再噴多次好攰

各位師兄
新手砌模型 想玩埋噴油
買剪鉗 筆刀 鉗 模型膠水 砂紙 泵 噴筆 底油 油 光油 滲線油 補土 夠唔夠
同埋想問大家洗筆搵咩洗 開油水定其他

消光
X20/白電油
洗筆水

有無其他巴打指點？如果你地刻大脾個隻線會點做？

感謝巴打，買塊試下。不過擔心自己太廢cut唔到個形

我個隻force impulse

隔離post睇到 想問你地係咪都有洗件？

我之前失業個同事都有打算比D單我做，不過我計過無肉食先唔搞
BTW 佢片就話戴豬嘴不過可能因為拍片所以就戴普遍口罩，有心玩噴油既朋友真係要記住一樣野，我地而家戴果D口罩真係無乜用，想玩就比多少少錢買個靚D既口罩啦

玩油性真係要攪好個抽氣通風

砌之前係後面痴銅線/銅枝補強先

想買
筆刀成日刮花

你想噴水性定油性？

疫境求生｜失業美女設計師寄100份CV不果 轉型做全職模型代工：曾接5位數定單砌高達

係咪呢度d絲打

諗多了

接近5位數砌PG
報紙佬講到好似好撚誇張咁
俾我就唔撚接喇, 時間,心機喱啲成本根本唔可以咁計

外行人睇內行人係咁ga la
正如d 人話d 乜師物師簽個名就五六位數字咁

我想噴油性油呀

會唔會諗水性呀，沒咁毒又沒咁臭。
抽風都搞小好多。

我諗住直接買佢個浩盛個小型抽風箱 加埋我有露台
所以都係諗住油性

t04/t13

買大力星仲好
浩盛好細力

我搵下先
我睇緊模型谷 佢好多都斷貨

咁要買埋開油樽，玻璃珠，夾仲有個俾你插d夾既座。
可以睇下早排蘋果講新手噴油條片

88蚊新手包

睇頭post 啦
有條list 跟住執就無死ga la

啲夾同插落去塊野諗住自己用紙皮整了

我有睇到呀
我驚買漏野

我琴日食飯我老母開左黎睇

「嘩呀仔，乜你d 樽仔同夾咁貴既呀? 你仲要次次買都成箱咁買」

仲要佢都係喵匠果隻，我上次一買買左成箱返黎比佢話過一次，我話好平佢已經唔多信

仆你個街，我老母係永遠都覺得我鳩up信外人果隻黎

好在我有單唔係比佢鵝死我都似

連續幾晚係studio瞓 返到屋企終於可以嚟個年度總結

上次我都俾人屌 問我買咁多係咪要制毒

睇買咩野睇到成頭問號

呢個問題香港比較嚴重
成日都會講「成本得$xxx, 咁佢咪賺好多？」
淨係計物料緊係平
都未計時間, 手工, 創意, 燈油火蠟

btw, 佢啲作品好正
特別係佢隻鳳凰
同埋佢影相執相都勁

蘋果動既片特色就係可以見到香港人個標準係幾高同埋講野係幾刻薄

價錢同老細fight

我對支噴鎗有性趣

成套約千頭到

有實物返會開箱測試

先買基本野 砌砌下發現唔夠再補都唔遲

成套咁多件野都千頭咁平

我都對支噴槍有興趣，有冇得單買槍同電池？

原來係新line

萬代 BANDAI 新系列
SD鋼彈世界 群英集

預購開始GO!

佐助δ鋼彈
>>
>>
愛德華V二型
>>
>>
班傑明V2鋼彈
>>
>>
信長次代鋼彈
>>
>>
警官翠綠暴風鋼彈
>>
>>
悟空脈衝鋼彈
>>
>>
群英集戰馬
>>
>>

竟然全新金型MG 擺PB

官圖好正
但出到黎係咪咁就另一回事

不過SD已經轉晒made in china
雖然我玩開果d模型都係mic

我上網睇完人地砌隻戰鬥暴龍獸
有色表執

好多人噴星光金銀上戰暴 我就覺得modo赤金好靚
色呢D野好睇人 唔洗咁局限自己
同埋星光金銀 依家無得你買

自從戰鬥暴龍獸再販左，我就無再見過gaia既星光金同銀了

剩係見過123同125

Made in China

係wor 屌，有無搞錯

計返時薪都唔知有冇30蚊,9砌除外

到底係咩原因要將MK-V 放PB

HOLY FUCKING SHIT!!!

板噴in China
定連注塑都In China

一定成套

冇座點比電??

係咪倉底攞返啲賣淨貨俾啲工廠女工油

冇電池冇座都充唔到電

有無巴打知，除左淘寶，旺角有無邊間模型鋪有賣呢粒野

一百份都唔請諗起之前果個咩博士生有冇人記得佢

點樣set先可以見到正面光d？係咪要有盞燈射住正面先得？而家有兩條燈係上面射落黎

千里達 有 但貴呀
新填地街啲五金都有(難搵

我都send 左成百份

去鴨記搵可能仲快

想噴完出嚟參考下先
真係唔識分
遲下再入色

去新填地街啦，ym賣幾十蚊，個d賣幾蚊

呢啲應該五金舖先多。
我係amazon us 買過，美制式水龍頭 size 唔同香港 個次都揾咗一排先搵到

星光金

搵塊白版

想問下你地會唔會買個d迷你攝影棚嚟影相?

我就冇地方放，但有都想買返個
利申只有位放執笠倉幾十蚊既超細攝影棚

我係抽油箱影算
最多加塊畫紙遮住風扇做背景

worx同bosch呢2個牌子因為電池已經做到模組化 所以好多工具都有唔連電池買 比d已經有好多粒電池ge人買

噴鎗49.99美金唔連轉插同電池
個轉插都賣29.99美金

宜加D舊作品同漫畫連載既野都擺落PB

影唔到mg
hg/rg用一用個支架已經唔係太影到
可能我影得廢

買左 我就屎波架餐多既代表之一

有咩問題
通販/Pb 咪又係搶
成班真香，wing zero ka有得見你睇

啱啱入咗個

有搵過有60x60cm既size
但come from淘X
唔知買唔買好

如果想買個箱笠住wing zerk ver ka 用埋地台做雙管破壞步槍射擊姿勢 應該買幾大好

瞄向前 60長*40寬*30高

45度向下 就可以窄啲高身啲

直接攻頂,唔好浪費錢

所以想問下呢到巴打有冇買過 買左唔岩size好on居

砌好先度

我會呀

六尺乘六尺

愛黨愛國咁砌模型算

你有專業技能，移民啦巴打

我個牌外國唔係直認，要考過

冇技能仲大鑊

見到香港奶共奶成咁已經唔開心，美國個邊情況又強差人意，真係心都灰鳩埋
唯一安慰既係知己送咗盒Ma.k鴨仔俾我

我唔會，open setting方便打燈就角度。

呢隻香港有冇得買？

街鋪我未見過有

真辛苦

想問吓匠人同模能水簾
兩個牌子都有唔止一代
有乜分別同邊隻好啲

Update下
第一次噴鈦喉，好似重手得濟

好撚勁摭

勁到癲

砌26根本係自虐

喱啲就真係痴線佬喇

如果張相係有d 車房背景，我會以為係真野

呢部野好似幾盞鬼
有無巴打買左？

得返黑色

其實唔值185

玩兩玩就甩件

隻手個設計好差

好易甩

總之就變死貨啦

好勁，條喉點樣噴到呢個色？

我見twitter好多人改佢好得意

銀底
透明黃紅藍

銀底
透明紫藍紅橙

新手想指教一下，如果用噴筆噴完件件d油會積晒係邊邊係咪因為溝得太稀

稀咪噴薄啲

通常係咪1:2就好

睇色，如果本身支野稀到好似水咁就2，一般gaia modo 郡氏都係3

老子

唔該晒各位巴打

我都搵緊部白色黎改，真係好抵死，仲要有骨架問你死未

咁多細嘢你都整得咁乾淨
有冇用膠水唔hi到周圍都係嘅教學

咩樣?

1/1000大和號最終決戰仕樣邊到有？

係點架

隻高達Mk-V都唔知點解賣咁貴，賣成六舊水，Bandai何來嘅自信？

加深條線黎滲線，用鷹嘴刀係咪易過用刻線刀

個人黎講鍾意用綠蓋同埋MADworks 瞬間膠

佢擺出個死人樣就係
「呢D機我就唔撚會再出，覺貴唔好買囉」
咁鍾意既點都要比既啦，一陣後追仲金

真
同一個MG模
轉下色多兩塊件再打個unicorn ver
即刻賣貴成舊水

利申：好多模想後追

隻野設定上同沙煞比差唔多大，個價錢都叫合理既
同埋pb計日本定價7算，通常都貴過通販匯率

呢啲機咁小眾
你情願佢賣貴啲，之後再出其他更小眾嘅機，定係唔出？

要屌應該係屌bandai咩都擺上p bandai賣
我覺得隻野日元定價唔算貴，係擺上pb先令佢貴

其實個模跟住可以出杜賓狼>銀彈>銀彈(土豪壓抑型）
呢幾隻人氣都ok
笨大劇本一早已寫好

全部都一定係P BANDAI

再ok都好難同一般動畫主角機撼

再者其實係Bandai 通販要賣得平

望下壽屋 Volks

會唔會係唯一全系列新模但淨係pb冇通販既mg

我諗銀彈/杜賓有少少機會出通販既
壓抑一定係PB

笨大：我出舊屎都大把人買

諗起佢出pb gto 吉姆 撚狗咁撚

盒都見唔到

其實p bandai 原意係好既，係炒家多先搞到咁姐

今隻mk-v炒狗表示冇興趣

幾型咁

等騎士同兩隻survive

貴，唔值座貨

好仆街
通販就出閹割版 啲手形係專登cut走 連一對開掌握拳都冇
然後頭水pb 都仲先出閹割版炮吉同狙吉
炒完先出完整版
都未計佢成日分開日子出新野屈人食運費etc.

所以未話原意係好
bandai仆街都唔係第一日既事，不過講真BANDAI呢排D食相真係好惡頂
王者榮耀 X BANDAI我果日起身見到都心諗做乜鳩

唔係比你哋買架比牆內人買

厉害了，我的国

出哂12+2隻 笨大又fatfat
希望有王蛇嘅三獸合體

我諗12+2 就未必ga la
但王蛇就應該呼聲高

gunprimer啲野係唔係得pm有，grida 賣曬

淨獸難啲點都會有海鰩，犀牛粉色同銀色笨大都溝好色唔係唔出丫鐵騎

我用針

FRS 拉打啲頭大得滯

想問吓呢洗完件 有冇烘乾嘅工具推介 怕洗完件 啲水未乾 到時又要上過色

創傑s2
擦金傳2

你用咩洗？ 一般既洗件水係油面既，用水一沖就無

唔洗烘既

我習慣係
直線, 幼: 鷹嘴刀/蝕刻鋸
直線, 粗: 刻線刀(推刀)
曲線, 大半徑: 鷹嘴刀
曲線, 細半徑: 針

利申: 屎波多架撐

Bandai 應該手上有好清楚嘅以往銷售數字 啲冷門機就收幾多單做幾多貨 外傳遊戲漫畫嘅機 賣完第一浸 隨時存倉好耐要搵下游批發商哽

我係用普通水 放入去個啲高頻聲波洗眼鏡個啲 震番啲打磨嘅塵出黎 冇位長時間攤開等佢地乾 所以想睇下有冇野可以快啲令佢地乾

風筒？

問題係要攤開吹幾耐下 而且幾怕吹走啲件 如果冇其他替代可能買個冇咁勁嘅風筒吹

有抽濕機就抽濕機，有烘機就烘 無既真係當晒果皮咁等佢乾左囉
D 件未乾噴噴下流水我試過好多次，咩下場我就唔講啦

奇趣呢期85折,

諗到啦 暖風機

呢d一條過既脚無縫上色點處理？
先噴好個膝頭，再砌大小腿，再全噴
定係一次過無縫好曬砌好曬之後先一次過噴？

做無縫都只可以噴完摺D關節再噴

鐵兵本身已經成隻高達咁 應該都會出
希望奧丁都會出埋

神之手只係個牌子，唔係一把剪鉗。
神手最cheap果把剪大把野取代到

狙吉少左火箭發射器少事
盾吉PB後期型
攔截型 兩個背包都PB

狙吉個價買到mg

Fd屋企冇位比咗我
難唔難整

隻一號一定有人收

入左隻御模道mk85普通版
想噴過隻紅色
剩係有用噴罐消光經驗
想用噴罐 有冇介紹
金色底 再上透明紅?

個logo 咁似子宮既

我建議直接金屬紅 + 光油算數，噴罐噴透明色唔係咁容易控制

可唔可以送個朋友黎

直上我ok啊
金屬紅好冇邊個牌子效果似返戲入邊嗰隻色

順便出埋razor crest

翻睇完好想要，
無人整自己整

都係ts系列架喇

第一次砌囡 素組手塗+刀劍噴金屬色最後消光
壽屋模啲關節真係緊到痴線
插咗個頭落去一扭就kitkit聲搞到我都唔敢再逗

呢d 天氣幫個水簾換水真係開心到呢

痴線
係咪饑渴得濟

砌模型既人見到同好真係唔知點解會好大方
我個fd前排先送左幾隻舊mg畀我
仲話砌好佢就得,唔想隻野係個盒成世

唔似咩

mg巴巴托司隻手揸唔到支錘矛 整極都整唔到入隻手到

突出位卡喺兩隻手指中間

戰鬥暴龍獸個頭可以點做無縫
完全諗唔到點塞個頭同頭髮入頭盔

我知呀 但卡極都卡唔到入去 係咪要好大力 驚個柄會斷

我冇為意過

想問荃灣係咪冇黃既模型用品店
想買支好小小既剪鉗

呢隻係咪模倉減價個隻？

係呀，賣$250嗰款影衣

知源2.0 終極地圖話黃,不過我唔熟,你自己fc下

原來咁靚
聽日買盒先

比模倉特價女女帶入坑

皮膚同面有無消光

為屌而屌
F90都係限PB啦.

你又岩喎仲有F90
唔係為屌而屌啦 係講緊佢近期啲手法好仆街姐
F90又係放少有既彩盒放PB

HG大把PB only

買噴筆去PM 好定YM
想入支日本筆

pm 貴d但服務好
ym 就有女僕睇

模倉ps270賣880
算唔算抵

而家買真係抵玩

我買普通弓兵個陣要5舊幾水連特典

最後俾我改到樣都唔同埋

220蒼衣都抵玩

準備出土人

呢隻我都買左

唔重覆貼圖了

但真係抵

模型唔好在意你買佢果個價
係要在意佢比到幾多快樂你
整得佢靚靚仔仔你開心時隻模型都會開心
總好過特價買完擺幾年都唔砌

又幾正

又買左工具啦！咦點解我會講又嘅？ 咦又唔見我工具多左起貨會快左既？

把搵件器好似batman d 武器咁

觀塘智高都服務好
上次我上去買包o ring佢上埋官網同我慢慢對究竟係要邊一個number

前日先上完yM見到佢哋就不了

知源冇賣工具 最近都係新都會模倉

又有

仲要推

買嚟試玩下

想問用infinity 1.5噴唔噴到青角金角果啲，定要用0.4

都係透明油應該冇問題

試下先

好少入嚟
正常一年完成唔到一隻，只有一大堆開左頭埋唔到尾既坑
2020年竟然完成到三隻

我都想玩 未啱路去買 巴打會唔會玩埋個比賽

青角，赤角成日噴到一點一點咁

原來啲av油就無油果陣照噴係會噴到好多泡粒

個主題幾特別

好靚

巴打果隻新安洲係咪想噴聖鬥士星矢

係馬沙

好正

新新新手想問野
有冇方法可以將透明橙嘅特效件改成半紅半橙但又留有透明感
薄噴金屬紅做唔做到

直接噴透明紅

本身諗著定榫位, 但諗諗下都係畫起咗啲Detail先
加幾條撚屌坑線幾粒釘, 手腳關節做返一節節斷層
垃垃雜雜細細粒detail, 又整撚到眼都矇
唔覺唔覺就連踩6個鐘, 返工都冇咁勤力聽日繼續
肚餓, 就算出面就算落雪都阻止唔到我去食宵夜

呢個鐘數出面仲有宵夜？

另外你加嗰啲details 其實會唔會喺實物上用工具加會方便d？

7仔都仲開緊嘅, 冇計, 6點半食飯而家餓到瞓唔到
其實可以, 而且喱隻嘢啲零件本身就一岩一忽唔怕整出嚟唔對稱
但想挑戰全隻畫晒, 以往就係諗著半畫半手作好多唔易畫嘅位就由得佢
搞到好似一路以嚟都冇咩點進步, 畫法又Keep著土炮
而家唔同啦, 返咗兩個月工功力開始有所長進
諗到就唔差在順手畫埋佢啦

作為一個外行人見你畫少少details 就要用六個鐘，我不禁諗呢六個鐘會唔會用喺後制上會方便d 姐
同埋我唔肯定3d printer print 唔print 到咁細緻

搞錯左

因為中途有幾次hand撚咗機要reboot
同埋有一半係用咗喺關節摺痕到
個形狀都幾濕鳩, 喱啲鵝蛋型好難處理, 加上每一忽整咗好幾次先滿意
3D printer print唔print到都又係好難講
所以我一向做法係盡量畫, 每次都觀察下有咩係完整有咩係唔完整
反正以後我都會keep著畫, 都算係一種經驗

又真係幾似
如果上半身黑色白變咗銀色就真係變星矢

第一隻素組

David union d365 同400 點揀好

買哂佢

試下出嚟咩樣 驚獻醜

唔好意思借po 問
我以前玩模型買落好多都冇砌，但係唔知依家二手市價點，應該去邊度check返價錢？

唔係d 咩特別版的話，yen 價5 算至7 算大概就係模型鋪既價
二手價大概再五折至七折

滲左線？ 呢隻素組都咁靚

啲人話好似要自己上色

俾你哋講多幾次我都有啲金屬疲勞tim

係 全白
同埋個比賽只係鬥上色
唔可以改佢個設計

fb見到燶邊分享

其實燶邊算唔算陰影硬係覺得怪怪地

呢個問題之前都有討論過，喺大家重開討論之前，可以先睇吓之前大家既睇法
歡迎想砌模型o既巴絲入黎(23) X20毁滅世界

#701 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

由701 開始幾頁都講緊燶邊，pre shading, post shading

我印象中有巴打講過其實燶邊唔係陰影，因為你個光源根本唔係咁打既
燶邊極其量只係用深色勾勒番d details 出黎，原意係加深輪廓
只係d 人走火入魔，越嚟越燶，先搞到隻成品怪怪咁

我有追丫因為好似影相咁燈源都唔同，個影就應該自己唔同了。但越加越深就好奇怪我記得呢個techniques 係個韓國佬做先都冇咁重手

吹下水，冇引戰

起源喺邊我就真係唔肯定啦，不過我記得細個嗰陣睇模型雜誌已經有「陰影」呢個技巧

我諗點解我哋而家會覺得重手，係因為大部分人做「陰影」係跟住d 刻線黎困
而近代既模型出廠已經比以前多左刻線，你下下跟住黎困就好密麻麻
再加埋現代又興色塊呢個技巧，變左一隻嘢上面有好多隻色，就好易眼花撩亂

即係咁打牌要4個人即係違規啦做得野啦喎

滲左黑同灰 消光 手塗細節

有少少似2D

影衣仲有無貨

正常色美少女高達咁難買

昨日係深水埗模倉無見到

早排賣左出去，幫你唔到

我以前都好中意

而家算啦都係賣玩具模型

好靚

可惜本身個主人正人揸撬牆腳

正

我都試整呢個特效

當然好弱雞唔太靚

代表友情既大和撬牆腳
代表愛既阿空派帽
試問太一仲邊會有勇氣

素組

左邊已經爛左，另一隻都已經賣左

曾經擁有就算

All

唔好再PS佢D野啦，

呢幾隻濕度夠低，d 野噴完兩野就乾

之後隻手爆左

唔係爆膠，真係我隻手乾燥到爆左 hi 到d thinner 痛撚到閪閪

戴手套

想問下有冇黃店有qposket賣

非引戰 我覺得呢種燶邊做得好邊
我都明陰影同燶邊係兩樣野黎
咁其實應該點做先係好呢(明白好主觀 想收集下意見者)

淺灰+深灰+三原色

呢個襯色真係好屈機 接近萬能

陰影本身就係自然光下既產物，當你做到走火入魔勁唔自然睇過就會好怪

燶邊最大問題係d 人越做越燶

想問下大家有無砌過啲珍珠色嘅件？
我可唔可以當佢好似平時咁砌同做無縫？

同意 有啲感動係太過火 但上面video 個個 個人感覺過火 但成品覺得好靚 所以自己攪到好矛盾

想問邊度有勇者王模型賣？
Budget 600左右 正常size
呢排有隻千值練 但二三千 太貴

原意係增加細比例模型嘅厚重感
模型比例越大 噴嘅陰影應該越輕手 (1/144 陰影應該深過 1/100)

但MS只係約18米高
其實唔算好大部...

1) 白色撞陰影會覺眼d, 其他色彩會冇咁覺眼
2) 做擺設但求凝固某個時間空間落去作品入面，陰影都做埋可以表達到最接近你個想法而唔受打光 等條件影響。所以重手都好你鐘意就得
3) 做擺設因為fix pose, 可以唔洗全部abc面都做同樣既燶邊，揀返真正想像中既光源做陰影就得。

老友派帽我不想變大個
獨酌高歌痛快得多
一生一世沒結果
盡努力再會我念著這一生痛楚

學到野

大家討論下

燶邊原意其實唔係想增強立體感咩？
同一種色唔係咁易見到邊角位既高低差。係啲邊角位有輕微陰影會突顯咗條邊/角。 最明顯就係肌肉紋同衣服紋理一般都會打陰影。呢個陰影同強調光源既陰影係唔同的。
喺機械上，應該都一樣，邊角陰影應該係強化邊角立體感，而唔係用黎做強調光源方向。要強調光源方向根本唔係噴邊角......
好喇，咁強化立體感做乜要噴到咁粗咁燶呢？現實高低差既陰影會咁燶咁粗咩？
我覺得如果要燶邊，將燶邊講成個人風格會合適啲，講成陰影其實係誤導。

一張圖解釋晒

係喎，而家用6個鐘去解鎖新技能，以後都用得返。其實係值得喎。

紅磚電王一年作品總結之一年戰爭

第一隻： 巴巴托斯
心得：再出道第一隻作品，穿LED, 同噴骨架，搞左成個月先起到貨

第二隻：wing zero verka
心得：第一次用青角，噴得唔平均，好難用

第三隻：RX-78 Beyond Global
心得：金角同赤角好難用， 青角噴衰左，最後用av油加光油遮左

唔係好記得last evolution佢地個關係係點

老子巴張圖解釋得好好
講實際d就係想做其實大家都知有高光就有立體感，但機械野零件面要消光處理去膠感，高光消光技術上唔可以共存，就有人發明用燶邊陰影去扮有高光

加埋黑色 實無死

其實呢類噴法都係為左加多d detail比你睇等你無咁悶jer，同你刻到周身線一樣jer

我剛開左呢隻砌，為左唔係明眼人到買走左去amazon jp訂

硬左屈會斷果隻，會唔會易明d

等24啦，唔好心急啦

點解壽屋咁鍾意用abs，外甲都用

之前有人轉貼左隻燶邊mg zeta plus，其實係ok 既，因為舊mg 無咁多刻線同色塊，燶身都唔會太眼花

用緊依隻做無縫
有冇巴打知依隻膠水要等幾耐先可以磨得?

我都想問
好易爆呀

因為公司廢

Yes, 絕對認同。
之但係而家好似走火入山魔到燶邊先係識噴油

想問下呢度係咪好多巴打用模研能者嗰水簾箱？幾錢同邊度買？

想問問無縫問題
第一次做好明顯fail左
用橙蓋膠水，再用400-800-1000磨完，之後噴消光
表面好粗糙咁，同埋都仲睇到分模線。
想問下邊到出問題？

無縫完係要上色既

上埋底灰先見唔到條痕，因為底灰會填補返零件上嘅不平位

咁大獲？
如果只係想素組處理下水口唔噴油，係咁的話最多只能用筆刀批再噴消光？

表面好粗糙，可能係消光唔夠厚，正常消光應該遮到1000痕，或者試下上1500再消光
除非純白色件，素組無縫一定會有瑕疵，要接受呢個事實

最近都諗住入返隻

呢隻正常價應該幾多？

我都磨水口，400，600，1000 咁上，磨完噴消光就無左啲花痕

無縫嘅話除非係白色件，但其他顏色我會噴色

我覺得係我磨得唔夠好，拆散晒部野再試下先，唔該晒師兄
另外有無邊部模型比較適合練習用？

個人覺得，EG rx 78，HG GTO 個啲都好好練

我覺得係我磨得唔好，再練下。
噴槍我都想，無位擺抽風機

唔該師兄，我依家有橙蓋，600，800，1000。
做無縫同打磨方面仲有咩要準備比較好？

耐性

sad but true

我用咗hg try building件特效件改上去 睇落都幾靚仔
殘命都用到

我都唔係高手，我仲學緊咋。

都係個句，唔好急，做無縫嘅話最好等一日

應該唔會過500

素組可以考慮用aa膠無縫

果陣一街都係，而家一盒都難求

n 年前模型谷見過唔過500
現在後追可能會貴

唔出奇，我試過等三日先完全硬晒

小弟有個問題，琴日噴水補土遮唔到d 件

白件上灰色，我支野已經係1:3，之後轉另一支1:2上到不過起起地砂

係咪支油有問題

家樂個間未有囉
之前做8 折
四舊半有找

gaia 星光油幾時番貨ar
d 星光鐵就快打曬啦

想問下av油乾透咗想洗返走佢可以用咩浸？

我多數濕酒精紙黎抹，浸我未試過

乾曬仲得？ 因為都噴咗幾耐下

同埋就係我第一日就用6個鐘啫
之後就會慢慢搵到Short cut, 就會愈嚟愈快
keep著improve

福利有
另外現時點都可以搵下

金銀鐵周街都冇

今日放假砌足成日

好撚喪心病狂啊巴打

係咪賣緊藍莓廣告

想買PG RX-78-2 不過炒價好撚貴

巴打隻眼還好嗎

已經有d心郁想買放大鏡

我諗我要食番啲先得

用咩噴

條鏈，CLS

駛唔駛落膠水

真係好西利
比係我一夾就唔知彈左去邊

凍到手震

凍撚到
成個星期都推唔郁一個post

呢個星期太多事發生，應該唔係個個有心砌模型

幾十蚊買左個二手影相棚，用電話影，效果都ok

每一粒都要落AA膠

你個膠水蓋同你舊野個色勁夾

想問 補品係邊度買多？？

響鬼

其實係，真係太多新聞搞到咩都唔想做
同埋呢排天氣太凍，本身都唔係咁想開油箱噴

麻煩巴打幫貼去link到

我通常夜晚訓之前整
訓醒就乾哂

個棚好似冰袋

唔係落太多攪到一大撻膠軟哂又唔洗咁耐嘅

正常一個鐘後實得
白蓋果隻乾得快啲 但冇咁thin 唔會自己入隙

一開著個水簾同抽氣即刻跌兩度

本來買左個暖風機黎烘乾啲洗左嘅件 而家拎左黎自己用

水簾而家換水先係挑戰人體極限

利申 無用水簾

巴打們玩噴油係咪一定會假組左先
果啲卡榫位要剪好似好淆底咁

斜剪剪多咗
就咁啪唔實 咪上完色落膠水

凍到唔想開盒砌野

情願唔實會甩，都好過實到合兩為一

合到實一實 開件器有機會整花邊位

新手係咪唔岩砌電單車
好似要勁噴油我又冇噴筆
模型店見到架h2r勁靚

就咁開原裝唔計改件
細節位手油都ok 面積唔大 好少見筆痕

外殼 用噴罐
Carbon係水貼

係條喉攪唔到

仲會整斷

斷咗咪打樁
碎咗就難玩 立體 puzzle

想問吓有冇人用過職人堅氣？ 想問下佢個啲#400 #800 #1000 係唔係同砂紙個啲號係同效果？
用唔習慣David 想轉野做

david 365 幫到你

PM返左E7油

邊度有消息

呢部x wing 係正傳三部曲定垃圾後傳三部曲？

睇你追求啲咩啦，不過真係練習下先砌好啲

Bandai hobby fb 有講 我希望唔淨重用舊模 有新嘢玩吓
同埋係應該消失嘅三部曲

凍到唔想砌嘢 出貨慢咗勁多

垃圾後傳真係食屎啦

屌你老味臭rey 又搶skywalker family 嘅野
Xwing 都搶埋
仆街死啦mary sue

同埋好似唔包droid....
做乜撚野...
Mandalorian 出咗都冇新模
係咪真係咁唔profitable

屌老母呢三套真係垃圾到癲

仆佢個街仲有條死越南妹
屌諗番起就嬲

starwar條line雖然係好勁,
不過依然有b社搶錢既仆街商法係入面
佢出左一個款,唔會直接返貨,係會改少少/多d新野咁返貨
例如黑武士返貨>絕地大反擊版,多左個冇頭盔樣,
3po+r2d2>r2d2+bb8>bb8+d0
迫死d早買既收藏家

極醜惡

第一次做無縫
好似唔係做得幾好

另外又知道假組既重要
拆海妖件膝甲時太緊，卡榫斷左
又要諗辦法整番好

刻線諗住刻深啲實冇死 點知灰色滲線液滲咗落去變咗黑色滲咁

開左盒pb紅迷飛行背包砌
有張買左好耐既盪金水貼
完全冇idea點痴

呢排好似推po咁慢咁嘅

天氣凍真係完全唔想郁

只係想訓係床

係....收工食完飯沖涼即撻上床

最後係日馬 買左成千蚊挫

畫完了聽日開始可以分件

整返張T-shirt style先

福巴，兩把劍？
另外劍鞘會唔會再加details?

兩把劍係指刀刃? 應該就唔會畫, 因為經驗所得係必定孿, 要做都搵膠板做
劍鞘唔會再加details了, 因為本身就冇, 只係得出口位有個粉紅色扣定唔知掩咁樣嘅嘢

冇，多口問下咋。我見PS2 版好似都係1把劍，見你畫兩把就好奇問問。另外記得劍鞘好似有條坑，唔知係咪記錯。

利申：冇玩過PS2 版

認錯機啊喱隻唔係舊作
係新作櫻花革命入面登場, 由主角阿媽揸嘅, 部機係有兩把刀

嚴格嚟講佢叫唔叫「光武」都唔知
因為成隻game到喱一刻都只係稱呼過佢做靈子甲冑

啊！自膠

唔怪之得側裙都短咗

所以手機game喱隻個男主角真係特別冇型冇格
自古二刀流就係隊長嘅象徵, 哎
唔怕講埋, 頭先我畫畫下搵到靈感畫三式光武

準備農曆年開始畫

遲啲會唔會有用後感？

想入把新銼刀

之前砌過幾隻rg同一隻pg 00
淨係有滲線消光嗰啲
想慢慢開始學上色同舊化
想問有咩工具係啱初學用/一定要買？
唔該曬大家

成隻印出黎真係好西利

其實戰損就有咩整得爛部模型都得
我自己鍾意用銼慢慢磨
有時用剪鉗同筆刀削啲位
色嘅話建議噴左消光先
初學gundam real touch marker
田宮嘅法瑯油german grey, 黑同銀都多人用
搵啲無用嘅畫筆做乾掃
我諗咁樣應該就好夠做

加水印先up 啦

上次整完, 就話下次都係想砌返啲正常少少嘅模型
結果又係搞成咁

會唔會啊
喱啲濕鳩都偷?

有時用最仆街既心態諗先可以保護到自己既心血呀

True
下次就臨近完成就落下先

會呀 推人入坑係義不容辭

好有米

職人堅器好似好大把好多鬼鼠位入唔到

以本傷人

上色 如果係補下色 AV油你值得擁有
舊化我就唔識

好壞

佢有好多形號 我上佢官網先知 有大把 有細把 1mm 闊都有 所以要買唔同size 但一把成二千幾円左右
附上官網 可以睇下 我都研究左兩日

要Amazon 買x.x
諗緊買鬼斬算 雖然都可能要

好撚凍，真係連字都唔想打
模型都無動力搞

誠心想問，邊隻暖爐仔好用

屋企用緊delougchi 暖風機仔，marn marn 緊夠暖
dyson 冷暖機好似都唔差

團購囉

可唔可以再版 death trooper

用緊加濕暖風機
暖爐覺得好乾

darth vader有兩個 verison咩？？

好早既版本係就係黑色裝
後來返貨出來個新版貴幾十蚊,多左個除頭盔既印刷面光頭

深黃模型技術谷，咪撚入mewe個鮑魚廢老谷

支持反fb霸權

剛剛先知

1999 搵唔到，但我都見過兩款既實物既

darth vader 只係一個跳得唔夠高既中二on9 仔，真係俾George Lucas 吹脹

不了

要壞過凱婷連續用兩把銼

知道post係度實俾人插
只不過如果係咪都要過mewe，都係提供一個選項姐

畢竟，砌模型既人當中，
都有真香港人，都有有良知既人，
都有曾經係19年戰場上面出入死既手足

不過模型版出得好核突吓

新手想問下

貼咗水貼上埋消光但係我隻手仲係會整甩啲水貼
係咪我消光上得唔夠多

消光唔係膠水

我意思我本身有

一定要用膠水？

我見啲人教都唔一定用

我以為消光可以有層保護

隻隻水貼唔同，同埋消光係零保護作用

壞之前首先要有錢

真，d 煙咁貴一包，一次過食兩枝都幾甘

係笨大跟模型俾嘅水貼咋

唔該晒巴打先
今次依隻就咁罰企算
下隻再試

跟嗰張好似係膠貼喎ching

一包煙 已經幾枝油錢

Mg ver ka 嗰隻嚟喎

唔係水貼嚟㗎咩

sor 我以為係rg

就咁睇,覺得係表面唔乾淨例如隻手有油所以貼唔上去

2月hobby Japan有咩內容

搵左好耐都搵唔到呢隻白色有無其他機甲白色推薦

請教一下
電鍍滲線問題

如果買咗呢種電鍍模型
想滲線係咪要噴咗保護油先

其實唔係好貪心淨係想滲返佢個嘴

純白好怪

郡氏MS白囉

好詳細
因為想買初號機rg但覺得啲色麻麻
希望學成可以整靚啲

電鍍係唔可以噴保護漆

咁點算

好在未砌
不過訂咗

Infinity 一支筆當兩支用應該點計

睇錯以為嗌我

Bandai 又係永遠唔再版有啲款
好想要骨兵同speederbike
但唔想食炒

咁點算

教下我點算得唔得

軟化劑？

咩係骨兵

齋啪

gundam marker 幫到你

佢個嘴好白
所以先想整返黑佢
諗緊自己有盒ew版惡魔高達未砌曬
好唔好換咗個面佢

用筆勾線安全？

安全
我以前都係咁砌曉
不過枝筆好快打柴

只係劃返個口啫
其他夠靚唔搞啦

PG exia心口透明件咁樣係咪中咗獎

唔太清楚，入左氣泡?

畫兩下仲要咁細個位，其實甩左電鍍都唔會太覺

咁又係

收到貨再研究水口位點搞姐

個口咁細應該安全

慘，神仙都難搞

求各位ching講下香港有冇地方有PG exia補件

Battle droid 前傳野
Doug Chiang 手筆

突然發現好似賣lego 啲老屎忽先咁叫

泥黃色果隻？？？
我都想要

淨係係凹凸位有落

俾我整甩嘅都係好細張嘅

皆旺麒麟昇 or fb grp

我會用gundam marker 支劃線筆劃就算

樓上有巴打都推薦呢個方法

依家等收貨再報告比大家

我有，果陣日本買，依家好珍貴，唔會用

係呀
有喑紅battle of geonosis 版
亦有一個版有嗰部浮浮下野

而家市面好難揾了

聯絡下代理唔知有冇得補

有一排明眼人星戰d模型好平
不過一隻都冇買

係格仔舖買咗隻得把槍既clonetrooper
諗住油501st, 紅色好似好難油

好多年前都係好平
而家冇啦

501st 係要mask 下

clone shock trooper好難mask

之前福利有，冇買到好後悔

我想知呢隻係咪就係steel white?有冇其他取代品？
mr hobby gundam white好似冇咁暗

抵買

結果買多個筆身 兩枝仲好用

真心，想買多支0.2+0.4...

成日換針換頭好危險

買多枝單口徑咪得

係咪瑞華行？

多一支雙口徑
多左果支備用

自己睇下個盒上面既貼紙

咁o岩噴起咗隻用steel white,膝頭 &個圈
其他位係gaia 071

steel white應該係冷色系，可能加少少藍色會調到？（9up)

thx ching

巴打有砌邊隻
戰機好買細架冇買大

有錢有位有愛直衝PG千年鷹/有燈滅星艦

有無人會買依set
諗緊單買習高達定連埋大白鵝好

呢個好似係一盒內包兩隻既effect件

大盒野一定插到傻

hg gto武器輕量分色

我自己好鍾意呢種分色

隻手做完無縫都仲有條罅隙
可以點搞?(會上色

畢地補

唔該唒
問多次係咪用牙膏畢地嚟補?
未試過用畢地,唔知邊隻最岩

買膠水之城

乜壽屋啲女咁難砌，啲無縫炒哂，喊撚左

不嬲都講佢地d 囡要砌得靚其實好難

最好用abs膠水

所以我從來都唔做無縫

砌到第五隻斷手

真係BLM

剩係個股都玩咗幾日(又補又磨

影靚相好好玩

唔無縫唔噴肉色會唔會唔好睇
第一次砌囡

呢個屁屁係咪不可動

要整個靚雞屎忽原來係好難

睇用家接受程度而定

如果你要求肉體係無縫既就會做無縫

但做無縫就一定要噴油(好似係，做完無縫幾年條膠邊會變黃)

如果想顯然靚既層次皮膚就要噴

如果要懶就學我只玩粉彩上色

我多數玩配件加其他野

套改件原本係可動
但冇比關節
廢事曬咗套腳(而家得兩隻素體

直接用AB畢地填關節
之後Mig綠畢地填痕
磨完check灰
再AV白畢地左修又右

//如果你要求肉體係無縫既就會做無縫//
但其實關節位都係會有縫？

我意思係除左關節可動位既必要縫位

其他分模位置通常有經驗用家都做無縫

如果連關節位都無縫，咁咪不可動

睇過一個日本用家砌白兔就係無無縫屎忽變不可動黎展示屁股

壽屋啲女女接位成日唔岩位，好難砌埋

KMFO巴已經展示左

砌下其他牌子

你會想講粗口

設計嚇死人

素組玩家會痴線

設計最強的笨大卻在做垃圾機娘

我覺得笨大似係唔想跟壽屋嗰種分件/關節做法先搞到出親都比人屌垃圾

笨大係面相同體形設計上嚇親人

我仍在賣文奈

好有趣嘅係大部份砌囡囡嘅都對個形態嘅要求大於一切；但係笨大好似仲係用小朋友砌模型個概念套落啲囡囡到：要好分色高可動，明明好似壽屋咁整簡單啲又可以靚啲，佢係要為分件同可動搞一大堆嘢然後啲手手腳腳粗到好似耕開田咁

講開女女有冇巴砌過呢隻？見到五舊幾水好貴但好岩我口味

真
第一隻砌既海妖緊到仆街
拍到手指痛
之後砌蒼衣弓兵完全唔同世界

你有愛可試

我上年砌過同廠既作品

比例古怪，樣又怪

唔識講，可能我慣壽屋女人

設計比壽屋再差d 價錢再貴d

但如果有愛就買唔好考慮

擴孔

唔好大大力插落去

會斷的/郁動斷

利伸:我岩岩砌緊既desktop army 斷手，所以有呢d 問題一定要做手腳唔好勉強

volks d 野仲難搞過skytube，玩果陣要有心理準備

不過講開skytube 呢次真係進步左，有d 易斷位都加固左

不過砒口問題依然嚴重

我like第四張，不過把武器食唔中光。

skytube會唔會再版？想買返第一彈紅色果隻，同埋隻海妖香港好似已經搵唔到，玩家身體好誠實

紅色隻好對口味
但見實物就
封面欺詐

我覺得咁好d

海妖星期日行現時點仲見到有普通版
ps現時點成個場多人到驚，仲癲過福利

應該會，黎緊仲有第三隻出應該會順便再販埋

香港賣模型地方唔似日本咁大，代理都唔會入太多貨，多數頭一水賣晒就無

自現時點出左名已經無乜再去

真係多人到癲

油尖旺d 場我而家可免則免

對上一次去幾年前食沙嗲王,果陣個場靜到hihi,我果日路過諗住打個白鴿轉,然後一間鋪我都行唔到入去睇

岩先假組左身，發覺好多隙，係咪可以用啲肉色筆地補番？

多人到癲

好想同帶車仔，小朋友同女朋友既人講

咪入去啦佢地會死架，撞到仆街又行唔到

自從早幾年興番lego 之後，現時點已經年宵咁多人，同全盛時期既信和一樣
而信和而家好似無咁迫人，但都係會行到焦慮

我就唔會整
頭幾次整好高機率會斷關節
留條後路畀自己好

帶女朋友擺明係show off 俾我呢啲毒撚

信和我覺得自己少去

通常搵某D 野先去：書，寫真，黏土人之類

同埋無幾多間野睇，亦好少上樓上睇野

點解個個都話會斷
係我無知定佢d 膠真係咁脆

最惜關節斷

我砌咁多女，斷既次數少咩

以前會去鳩fing
而家真係不了（疫情前已經不了）

因為唔知佢砌緊咩野
我砌fag囡,某d位佢知易斷特登整到好鬆,玩到過火只會甩關節唔會斷
但舊d既款冇呢d野,鬆到死大力就gg

睇嚟我都唔係好啱玩女

預備好花士令同砂紙,每條柱都用砂紙走幾圈先插,活動多就落花士令就實冇死

「為分件同可動搞一大堆嘢然後啲手手腳腳粗到好似耕開田咁」

EXACT7LY

Spray max 正野佢個beetle同airtism同grade 後者全包但係點解會係藍店代理

佢啲接位全部做大左少少，搞到啪果陣有少少緊，我都驚遲下會啪斷

唔該巴打

就1001決定一陣先po圖問嘢

你可以post 左先

然後引人爆post

每次po圖都有一條友負皮我
係咪比人狙擊緊

又得罪人啦